# Introducción

El equipo de [F123 Consulting](https://www.F123.org/en/) ha desarrollado [F123Light](https://guide.f123.org/), la computadora parlante para ciegos más asequible y completamente funcional del mundo. El objetivo del proyecto es mejorar el acceso a la educación y empleo para ciegos mediante el uso de tecnologías competitivas de bajo costo, capacitación y soporte técnico. La estrategia es escalar mediante el uso de kits de hardware masivamente producidos y fácilmente ensamblados, así como de software de código abierto distribuido gratuitamente y desarrollado de manera cooperativa.

La primera versión de F123Light será lanzada a principios de 2019 y estará disponible en inglés, portugués de Brasil, español y árabe. Los contribuyentes a F123Light vienen de países tan variados como Argelia, Brasil, Egipto, Alemania, India, Letonia, Rusia, Emiratos árabes Unidos, Reino Unido y Estados Unidos.